**橫濱FC**（，），是一間位於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[橫濱市的足球會](../Page/橫濱市.md "wikilink")。

## 歷史

橫濱FC於1999年成立，當時橫濱市兩大球會：[橫濱飛翼和](../Page/橫濱飛翼.md "wikilink")[橫濱水手合併後的第二年](../Page/橫濱水手.md "wikilink")，一些橫濱飛翼的球迷不認為自己應該支持合併後的橫濱水手，因為實際上飛翼已經解散，和橫濱水手是橫濱飛翼的同市死敵。所以，他們向公眾募捐，與[國際管理集團結盟](../Page/國際管理集團.md "wikilink")，和集合橫濱飛翼的球迷，成立了橫濱Fulie體育會（Yokohama
Fulie Sports
Club）。然後他們仿效[巴塞羅拿採用的社會學模式](../Page/巴塞羅拿足球會.md "wikilink")，在Fulie體育會下成立了橫濱FC。這是日本首間由球迷擁有和經營的球會。

成立後的首季（即1999年），橫濱FC聘請了前[西德國家足球隊球星](../Page/西德國家足球隊.md "wikilink")[皮埃爾·列巴斯基成為經理](../Page/皮埃爾·列巴斯基.md "wikilink")。而[奧寺康彥則為成首任主席](../Page/奧寺康彥.md "wikilink")。奧寺康彥是首位於歐洲職業聯賽効力的日本球員。他們首季只能獲准於[日本足球聯賽角逐](../Page/日本足球聯賽_\(1999年以後\).md "wikilink")，未能直接於頂級聯賽角逐。他們於[日本足球聯賽連續奪得兩季冠軍後](../Page/日本足球聯賽_\(1999年以後\).md "wikilink")，獲升級至[日本職業足球乙級聯賽](../Page/日本職業足球乙級聯賽.md "wikilink")。

他們於日本聯業足球乙級聯賽角逐了6個賽季，在2001年至2005年都是中游分子。不過，他們於2006年贏得乙級聯賽冠軍，獲得直接升班至[日本職業足球甲級聯賽的資格](../Page/日本職業足球甲級聯賽.md "wikilink")。在2007年，即球會成立的九年後，他們首次於日本聯業足球甲級聯賽亮相。

2012年，橫濱FC以40萬[港元無限期借用](../Page/港元.md "wikilink")[香港甲組足球聯賽球會](../Page/香港甲組足球聯賽.md "wikilink")[標準流浪的會籍](../Page/標準流浪.md "wikilink")，以[橫濱FC香港於當地競逐](../Page/橫濱FC香港.md "wikilink")。

## 爭取升班

雖然他們於2005年只能在12隊中排第11，但他們於2006年球季表現出色，處於聯賽榜上游的位置。在11月26日，他們以第一名完成聯賽，最終獲得升班資格。他們有如戲劇般成功的故事在日本帶來很大的震撼，因為橫濱FC的財政不太健康，連自己的主場館和會址也沒有。每位球員要做他們自己的事，包括清洗球衣和搬龍門架。陣中一些球員是過氣的球星，例如39歲的[三浦知良](../Page/三浦知良.md "wikilink")、37歲的[山口素弘和同樣已](../Page/山口素弘.md "wikilink")37歲的[小村德男](../Page/小村德男.md "wikilink")。他們也曾經代表[日本國家足球隊出賽](../Page/日本國家足球隊.md "wikilink")，同樣地在較後時間被投閒置散。他們於季前的熱身賽全部敗陣，即使對手只是大學生，而他們也於首場聯賽敗陣。之後，他們突然撤換經理，把這個工作交給38歲的[高木琢也](../Page/高木琢也.md "wikilink")，他是一個缺乏經驗的新人。而很多人都不相信他們整季會有好表現。起初，高木琢也著重防守和簡單戰術。在他成為經理後，球會連續15場沒有失球。這個成功，給了年輕球員信心，有更多的進攻方法。結果，在他們沒有連輸紀錄下，最終贏得聯賽冠軍。

07球季，橫濱FC打破J1多項紀錄，包括最快降級、最少入球、最多失球、最少積分等，被戲稱為“弱濱”。

## 現役球員

## 著名前球员

  - [鲁迪·瓦塔](../Page/鲁迪·瓦塔.md "wikilink")

  - [法蘭卡](../Page/法蘭卡.md "wikilink")

  - [馬高斯·保羅](../Page/馬高斯·保羅.md "wikilink")

  -
## 歷季成績

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><font color="white">球季</p></th>
<th><p><font color="white">聯賽</p></th>
<th><p><font color="white">賽</p></th>
<th><p><font color="white">分</p></th>
<th><p><font color="white">勝</p></th>
<th><p><font color="white">和</p></th>
<th><p><font color="white">負</p></th>
<th><p><font color="white">得</p></th>
<th><p><font color="white">失</p></th>
<th><p><font color="white">差</p></th>
<th><p><font color="white">排名</p></th>
<th><p><font color="white">領隊</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p>日本足球聯賽</p></td>
<td><p>24</p></td>
<td><p>55</p></td>
<td><p>18</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>57</p></td>
<td><p>32</p></td>
<td><p>+25</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
<td><p><a href="../Page/皮埃爾·列巴斯基.md" title="wikilink">皮埃爾·列巴斯基</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p>22</p></td>
<td><p>61</p></td>
<td><p>20</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>66</p></td>
<td><p>24</p></td>
<td><p>+42</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p>日本職業足球乙級聯賽</p></td>
<td><p>44</p></td>
<td><p>43</p></td>
<td><p>15</p></td>
<td><p>28</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>58</p></td>
<td><p>81</p></td>
<td><p>-23</p></td>
<td><p>第9名</p></td>
<td><p><a href="../Page/永井良和.md" title="wikilink">永井良和</a> /  <a href="../Page/阪倉裕二.md" title="wikilink">阪倉裕二</a> /  <a href="../Page/信藤健仁.md" title="wikilink">信藤健仁</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p>44</p></td>
<td><p>35</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>25</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>43</p></td>
<td><p>81</p></td>
<td><p>-38</p></td>
<td><p>第12名</p></td>
<td><p>信藤健仁</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p>44</p></td>
<td><p>42</p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>22</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>49</p></td>
<td><p>88</p></td>
<td><p>-39</p></td>
<td><p>第11名</p></td>
<td><p><a href="../Page/皮埃爾·列巴斯基.md" title="wikilink">皮埃爾·列巴斯基</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p>44</p></td>
<td><p>52</p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>22</p></td>
<td><p>42</p></td>
<td><p>50</p></td>
<td><p>-8</p></td>
<td><p>第8名</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>44</p></td>
<td><p>45</p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>19</p></td>
<td><p>15</p></td>
<td><p>48</p></td>
<td><p>64</p></td>
<td><p>-16</p></td>
<td><p>第11名</p></td>
<td><p><a href="../Page/足達勇輔.md" title="wikilink">足達勇輔</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2006年日本職業足球聯賽.md" title="wikilink">2006年</a></p></td>
<td><p>48</p></td>
<td><p>93</p></td>
<td><p>26</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>15</p></td>
<td><p>61</p></td>
<td><p>32</p></td>
<td><p>+29</p></td>
<td><p>冠軍</p></td>
<td><p>足達勇輔/  <a href="../Page/高木琢也.md" title="wikilink">高木琢也</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2007年日本職業足球聯賽.md" title="wikilink">2007年</a></p></td>
<td><p>日本職業足球聯賽</p></td>
<td><p>34</p></td>
<td><p>16</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>26</p></td>
<td><p>19</p></td>
<td><p>66</p></td>
<td><p>-47</p></td>
<td><p>第18名</p></td>
<td><p><a href="../Page/高木琢也.md" title="wikilink">高木琢也</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2008年日本職業足球聯賽.md" title="wikilink">2008年</a></p></td>
<td><p>日本職業足球乙級聯賽</p></td>
<td><p>42</p></td>
<td><p>50</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>17</p></td>
<td><p>14</p></td>
<td><p>51</p></td>
<td><p>56</p></td>
<td><p>-5</p></td>
<td><p>第10名</p></td>
<td><p><a href="../Page/高木琢也.md" title="wikilink">高木琢也</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2009年日本職業足球聯賽.md" title="wikilink">2009年</a></p></td>
<td><p>51</p></td>
<td><p>44</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>29</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>43</p></td>
<td><p>70</p></td>
<td><p>-27</p></td>
<td><p>第16名</p></td>
<td><p><a href="../Page/樋口靖洋.md" title="wikilink">樋口靖洋</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2010年日本職業足球聯賽.md" title="wikilink">2010年</a></p></td>
<td><p>36</p></td>
<td><p>54</p></td>
<td><p>16</p></td>
<td><p>14</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>54</p></td>
<td><p>47</p></td>
<td><p>+7</p></td>
<td><p>第6名</p></td>
<td><p><a href="../Page/岸野靖之.md" title="wikilink">岸野靖之</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2011年日本職業足球聯賽.md" title="wikilink">2011年</a></p></td>
<td><p>38</p></td>
<td><p>41</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>19</p></td>
<td><p>40</p></td>
<td><p>54</p></td>
<td><p>-14</p></td>
<td><p>第18名</p></td>
<td><p><a href="../Page/岸野靖之.md" title="wikilink">岸野靖之</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2012年日本職業足球聯賽.md" title="wikilink">2012年</a></p></td>
<td><p>42</p></td>
<td><p>73</p></td>
<td><p>22</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p>62</p></td>
<td><p>45</p></td>
<td><p>+17</p></td>
<td><p>第4名</p></td>
<td><p><a href="../Page/岸野靖之.md" title="wikilink">岸野靖之</a>/ <a href="../Page/田口貴寬.md" title="wikilink">田口貴寬</a>/ <a href="../Page/山口素弘.md" title="wikilink">山口素弘</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2013年日本職業足球聯賽.md" title="wikilink">2013年</a></p></td>
<td><p>42</p></td>
<td><p>58</p></td>
<td><p>15</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p>14</p></td>
<td><p>49</p></td>
<td><p>46</p></td>
<td><p>+3</p></td>
<td><p>第11名</p></td>
<td><p><a href="../Page/山口素弘.md" title="wikilink">山口素弘</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2014年日本職業足球聯賽.md" title="wikilink">2014年</a></p></td>
<td><p>42</p></td>
<td><p>55</p></td>
<td><p>14</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p>15</p></td>
<td><p>49</p></td>
<td><p>47</p></td>
<td><p>+2</p></td>
<td><p>第11名</p></td>
<td><p><a href="../Page/山口素弘.md" title="wikilink">山口素弘</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2015年日本職業足球聯賽.md" title="wikilink">2015年</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>+1</p></td>
<td><p>第 名</p></td>
<td><p></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 歷任經理

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名字</p></th>
<th><p>國籍</p></th>
<th><p>任期</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/皮埃爾·列巴斯基.md" title="wikilink">皮埃爾·列巴斯基</a></p></td>
<td></td>
<td><p>1999年-2000年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/永井良和.md" title="wikilink">永井良和</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2001年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阪倉裕二.md" title="wikilink">阪倉裕二</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2001年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/信藤健仁.md" title="wikilink">信藤健仁</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2001年-2002年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/皮埃爾·列巴斯基.md" title="wikilink">皮埃爾·列巴斯基</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2003年-2004年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/足達勇輔.md" title="wikilink">足達勇輔</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2005年-2006年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/高木琢也.md" title="wikilink">高木琢也</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2006年-2007年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/都並敏史.md" title="wikilink">都並敏史</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2008年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/樋口靖洋.md" title="wikilink">樋口靖洋</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2009年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/岸野靖之.md" title="wikilink">岸野靖之</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2010年-2012年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/山口素弘.md" title="wikilink">山口素弘</a></p></td>
<td></td>
<td><p>2012年-2014年</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 主要榮譽

  - **日本職業足球乙級聯賽**
      - 冠軍（1）：2006年

## 相關參見

  - [橫濱FC香港](../Page/橫濱FC香港.md "wikilink")

## 外部連結

  - [官方網站](http://www.yokohamafc.com/)

[Category:日本足球俱樂部](../Category/日本足球俱樂部.md "wikilink")
[Category:保土谷區](../Category/保土谷區.md "wikilink")
[Category:球迷拥有的足球俱乐部](../Category/球迷拥有的足球俱乐部.md "wikilink")
[Category:1998年建立的足球會](../Category/1998年建立的足球會.md "wikilink")
[Category:神奈川區](../Category/神奈川區.md "wikilink")
[Category:1998年日本建立](../Category/1998年日本建立.md "wikilink")